如果去旅行只可以帶一支鏡

如果去旅行只可以帶一支鏡，你地會帶邊支？

35.4

最常用果支

咁你最常用係邊支？

XF35.4

24-105 f4

(利申得24-70）

35 f/1.8 同 50 f/1.8，揀邊支好d?

35個視角廣啲 題材可以影多啲
當然都比較難影啲
不過可以做二次構圖

利申 個人睇法

28

去歐，我就只帶1635 2.8
東南亞就 2470 2.8

任何地方都係2470 2.8

呢個假設其實有咩意思

係就講埋咩原因導致只可帶一支

1635 f/4

12-2000mm f/2.8

咁你可以唔討論

Ching啲手力唔是講笑

放大鏡

純粹自己諗起呢個情景，又想知巴打們會點揀姐。討論區就係咁架啦，唔通樣樣嘢都要真實發生先可以討論咩。

x100f 即係35

呢個睇用家習慣 無話邊支易d

樓上巴打d鏡都係恆定光圈 ?

如果定焦鏡，帶得一枝真係機會錢都哂埋。起碼都2枝啦
利申：自己用24-70

機票

T 24-70 f.2.8

我有五支鏡:
1020 3.5
35 1.4
50 1.8
70-200 4
仲有支垃圾kit lens

上次帶咗頭四支行山嘅旅行，帶曬四支真係好嗮位，去咁長時間帶曬四支真係會無位帶日用品。所以諗如果以後有機會再去長時間嘅背包旅行嘅話，應該帶一支就算。

可惜我無2470，如果有嘅話就帶呢支就得。

24-70陪我走遍千山~

正解

50 1.8

Canon's CINE-SERVO 50-1000mm Lens

我以前一般帶28-300

無zoom定焦就最好40,

28mm嗰啲wide Angle,一張半張就好，如果張張都係wide....

xf1655

2470

30.4

35-45最好用

都係睇去邊啦，例如去西藏呢d廣闊地方得支35真心覺得蝕

但去城市又唔同講法

如果35，起碼拎多枝85旁身
淨係影城市個壓縮景 都已經無可取代

其實一定係zoom f2.8 無得傾
Zoom range一係1635 一係2470
真係想只帶一支Prime我會揀25mm或者28mm

2470 2.8

150-600

有得揀兩支的話，我會用35 + 70200 走天涯

35 1.4
2470 2.8
16-35 2.8
三選一

一枝50

35 1.4

然後拎多部ZS200

我應該會24-70 2.8大光圈 / 24-105 f4防震 二選一

一直好想用定焦 無疑畫質會提升 但唔方便 當用35 1.4得一個焦距 如果有大景想要再廣啲無得諗 遠處想要長鏡壓縮都無。 不過呢啲好睇個人 有啲人覺得一支定焦夠用 有啲人成手鏡都唔夠。

旅遊係為開心輕鬆 除非你就係為影相先去 唔係就攞苦黎辛。。

年紀大 帶部rx100就走

如果係去京阪
大家覺得帶咩鏡好？

現有 16mm, 35mm 同55-200mm
平時太鐘意定焦
搞到一去旅行好麻煩
現家諗住帶哂3支鏡

35 1.4

之前去日本都係一支35

我都係
真係要zoom先70-200

唔怕唔夠wide咩

唔係近距離影建築物冇乜問題
街景/小品果d啱啱好

黎緊去東京唔知2470 2.8定加埋支1635 4好

認同 日本啲景35mm就夠

已且 35mm 好有現場感feel

歐遊 full frame 24-70夠唔夠

帶多支 wide 定細光圈鏡仔後備
點睇

35 + 85
24 + 50 + 105 （可放棄24 用電話代替）

16-70

同問，用apsc

留名先 不過都好睇你想影乜野多
18135走天涯

畫質 方便之間既取捨 24-70 2.8一枝過冇死

fujifilm system

xf16/1.4

if two.....10-24/4

歐遊24一定後悔
一枝16-35仲好

1635 2.8好貴

定焦都細光圈 不如帶 2470 2.8

點解討論呢個topic之前唔可以講明full frame/ apsc/ m3

感覺雞同鴨講

睇REPLY都知係FF定APSC啦

24 1.4

如果答 16-35/24-70我都仲分到

但35.4 40 個啲恕小弟真係唔知full frame/ apsc